[DSE化學2017]同學準備好DSE CHEM未?(2)

唔好意思 太攰訓左陣 一醒就發現1001左

2017 chem MC ANS

遲少少會出埋paper 1B & 2答案 (不過1B要等有份卷先)
可繼續討論

35/36

屌 眼花睇錯左1題

都OK啦 一兩分就算 好難避免

我係paper 1 條5分 distinguish organic compound 用左Na2CO3, Bromine 同acidified dichromate 去test 3隻 我寫左remaining reagent is ester 但手多多寫it can be tested by 2,4-DNP 我會唔會扣分

我都係用果3個test
但2,3-dnp係cannot react with ester的

我知呀 我個時not sure 所以亂寫左落去 marker 會唔會睇埋後面

條cycle洗唔洗寫state 完全唔記得寫

有冇人考左可以幫手list下1B d題目
thx

1分

Paper2大約28分 mc25分 sba85分 1b要幾多先有4？

你當120拎4
sba 40分滿分
自己計

即係34+28+25+x>120?

yes
想穩陣就130
不過點睇你都應該有4
我唔信你40分都冇

Enthalpy change Q need state

我對自己part 1b好冇信心 做落越做越驚。。。

分alcohol同ester果個
如果話加conc h2so4 and heat, ester有acidic smell product應該都得？
14年有咁的答案

P2 35/40
P1最少幾多有*
係咪P1一分等於P2兩分?

可能無傳意分

要state

樓主收到1B可唔可以send俾我
tg: cy_leung

如果佢個ester有Ch3COO就得既

80%多少少

石墨

難d

因為H+ concentration in 1M H2SO4 >> 1M K2SO4
就算B discharge 仍然H+>OH- 所以唔轉pink

其實兩邊product都唔會變，可以有咩新observations

Paper 1 104/120
Paper 2 37/40
Sba 自修生用返中學 94/100
今年有無5**

phenolphthalein無變pink

應該得

有冇d淺題目講下
今日見黎見去都係個幾條
acid base出咩？

organic chem part II除左synthesis仲出左咩題目

普通titration 唔難

今年org chem易 2題LQ 5分鐘唔洗做完

Why heating ethanoic acid in NaBH4 cannot obtain ethanol

paper 2有無答案對？

Weak RA

唔夠勁
BaBH4 only for reducing ketone/aldehyde

我p2答pressure大要thick wall container, increase cost得唔得？

同埋separate ammonia寫fractional distillation o5ok?

1B Q14
MnO4- 同 C2O42- 反應果條，要說明過渡金屬三種特性
要答邊三個

第一條organic chem最底個個係唔係H2/Pt
我見有O直接以為A係ketone/aldehyde

higher pressure易explosion
fractional distillation應該ok

variable OIN (MnO4-, Mn2+)
coloured ion (MnO4- purple)
catalytic properties (Mn2+ is the catalyst of the reaction)

yes

怪唔知得畫唔到個structure

an chem separate impurities嗰度答distillation using fractionating column死唔死？

Wrong
The method is Column Chromatography

how about liquid liquid extraction?

我都寫佐liquid liquid extraction 同埋0 order果度 我寫there is downward sloping line in the graph得唔得

要講明concentration decrease with a constant rate

驚eaa出錯答案

其實recrystallization 都得

me2

大家認為今年overall 難度點 比2013 年深定淺 同埋預測下cut off

If I say conc decrease linearly??

有冇人有今年份paper2比我睇下

你留低tg 我send比你
我唔擺上嚟啦 hkeaa好小氣 費事比人告

tg:wwwybr
Thanks

根據小弟經驗，今年唔算深，題目十分正路

除咗pH indicator嗰題 其他唔算話深咗好多 但整體對比上兩年係真係難咗
預料cut-off會低於2015 16 約2%

另外MC卷我spot out到5個容易中伏嘅位 唔睇清楚題目就好易出事

3) empirical formula
16) octet or duplet
18) A and B have different molar mass
26) 第2個double bond無cis-trans
35) NaBH4 cannot reduce acid

同意ching見解，
另外13題 ans C,D都好易會睇錯
19題anhydrous CuSO4顏色係白色
25題S8同P4嘅melting pt
34嘅3句statment都係容易錯嘅題目

tg: ingxd

想睇下份卷

難度唔在佢問呢野
在於佢多左題目要做explain/suggest
變個你個答案既方向會多左 亦未必有固定答案
至於佢最後邊d accept邊d唔accept會幾影響到你個分
伏在你會以為自己識同答啱左
但可能turnout出黎係唔接受你個ans 無分
上年2016分卷幾乎係所有題目都好清晰一個答案
我上年paper 1 118/120 但今年呢份我覺得變數會大左
今年份卷你睇真係唔難 講答乜答乜實簡單
但實際做落 你點寫點表達個概念先係關鍵

岩 一開波ppt titration已經好難答得精準

難精準在於邊度呢？我諗極都只係諗到1個答法。

第1題 Ba(OH)2 同H2SO4 titration影響conductivity

conc of mobile ion decrease

rxn have completed. conc of mobile ion increase?

A->B insoluble BaSO4 are form => no. of mobile ions decrease
B->C Excess H2SO4 added which will be ionized. so [ions] increase

我寫左concentration of mobile Barium ion and sulphate ions decreases so conductivity drops 得唔得

如果我出marking會要求要寫明insoluble先比分。平時改學生野都係一樣要佢地寫

同埋想問why conc sulphuric acid cannot titrate with sodium hydroxide
係 reaction is highly exothermic causing splashing out 定係 requires large amount of alkali to react completely

concentration of mobile ion net decrease 係main reason

我係寫Barium ions react with sulphate ions to form water insoluble barium sulphate precipitate so concentration of mobile barium ions and sulphate ions decreases

所以咪話好多答案囉

net呢個字最精準(當然我幾肯定冇net都會俾分)
要明點解net increase其實都幾深下
絕對唔係話rxn completed咁簡單
所以呢題其實要答得好係難

前

岩左

Agree
My ans
1. Since H2SO4 and BaOH2 reacts, the mobile ions are gradually consumed
2.While the product formed is a ppt which is insoluble
-> overall, the ion concentration drops

BC:
After equivalence point,
- an extra drop of H2So4 will be ionised
- to give free mobile H+ SO42-
- ion concentration > at point B
- conductivity increases from b

重點要比較B and after B

No la
If dissolve in solvent, can't be extracted from liquid liquid extraction since they r miscible

Btw ans agree that column chromatography ^^

因為impurities like H2O, fractional distillation 完一樣都有H2O
Becoz water can vaporise

所以你地細心諗，fractional distillation 一樣有某限制

所以Column chromatography 會最好

個人都係揀chromatography

Dse level最好
其他非dse method我唔敢講

已經出現好多版本
內容好似，但細分已經有唔同degree of logical coherence

呢點讀bio既人會明。所以一定係愈詳細，因果關係做到好，咁就一定岩

有無mc題目比小弟望下？

我覺得今年失分位係 lead alloy used as solder, observable changes of electrolysis of sulphuric acid ,definition of Hess law, draw cycle, ph indicator any colour change , Mn2+ is autocatalyst 呢度已經9分

Lead alloy?

佢好似第一問點解用Cu> Fe
第二問點解唔用Pb-containing cpd bor

Observation 個part應該9成人都諗唔到點樣關phenolphthalein 事😂😂

所以呢，呢點又唔洗太擔心既

佢個題問點解用lead 做solder 呢條關乎alloy metal melting point

Y not use conc Suphuric acid 可唔可以答 save time save chemicals ?
佢又冇話一定要係安全考慮

似safety多
conc acid掂水會largely exothermic splash out

我唔係好用到chem啲字眼
我寫a large amount of heat released when conc. h2so4 add to naoh得唔得? 冇寫到splash out

要講出到exothermic之後既危險性

if
'Neutralisation between conc H2SO4 and NaOH is highly exothermic, which may cause the hot mixture to splash out and harm our skin'?

有答案嘛？

未必得 因為acid alkali beutralization一定exothermic 而今次個case係very conc acid add to aqueous solution令佢extra放更多熱

整緊 尋日有事唔得閒攪 sor

咁 thin-layer chromatography 呢？？

如果我寫alloy is stonger 得唔得呀

有無人有中文chem pp1b / 2??

唔得
TLC係分析用，分離唔到

其實就咁chromatography應該比分
2015佢問過點樣petroleum分octane
marking寫chromatography
(我答GC-MS 佢照比分)

Test potassium ion and sodium ion 可以用flame test?

yes and it should be the only ans

Have paper2 answer ?

會唔會出答案？

唔好意思 paper 1b & 2 ans我係有出緊既呢兩日有少少私人事到處理 仲有就係有d題目要諗點寫先最好 諗左我好耐 所以今年出ans比預期慢
我應承等緊既你地 一定盡我能力今日出埋佢
唔好意思

你有paper 1B?

DSE CHEM 2017 PAPER 1 SUGGESTED ANS

講聲sorry先我知有d巴打等左好耐
因為呢兩日有d野要做 同埋今年個ans特別難寫(因為好多要寫解釋)

paper 2應該今晚出唔一切 睇下聽晚啦

1. 建議答案only，未必100%準確，而且唔同老師可能對題目/答案既理解都有唔同。

2. share無問題，但請你share時簡單講返出處(我個ID ok)，近日有巴打同我講話我之前post講落既教學同tips比secret攞去出post，講明先我就無所謂既，話曬放得上網就預左比人share，但請唔好share完就當左係你地自己出既意見/資源就ok。

3. 因時間上趕所以ans可能有d位未夠完善，例如grammar / 可能有其他possible ans等等。我已經儘量解得詳細同諗埋佢可能會accept咩答案。

cu + so4 2- 咁寫 巴打你覺得會唔會accept
(希望accept

Cycle 畫咗Formation

一定得 只要你成條式係balanced既

唔明你講乜
佢果題真係要搵formation wor

可唔可以telegram share paper 1B出黎

Conc H2SO4 吸水
應該出 White solid?

Catalytic convertor 呀

no
唔會吸得曬d水

不如你google translate下先

molamola

記錯precipitator

我REDOX個題係針對end-point indicator既顏色去寫而唔係寫泡泡係咪都得

7(a) 跟上年marking咁寫 difficult for carbon and hydrogen react directly to form C2H2 得唔得?

好難講
我自己做份卷定出answer都覺得d解釋題係難在表達 而唔在於佢問既野深唔深
你考果時好難用有限時間寫得出一個好完滿而又簡潔既答案 同埋又咁多題
去返2013咁84% 5**唔奇
我自己保守d估86-88%

Copper + H2SO4 嗰條:
The solution turns blue應該唔accept
因為H2SO4得好少H2O
(PS: past paper 好似出過
請指教

邊題有redox又有end point?

phenolphthalein and conc h2so4

應該都acceptable 但我覺得佢今次個case係想你寫side reaction
btw 2016 CaCO3果題你寫side reaction佢都比分的

turns blue的確唔require你寫
但事實你會見到

另外想問
For replacing K2SO4 with H2SO4
第二個答案

如果我答much longer time is required to turn the Solution pink because [H+] in H2SO4 is much higher ok?

都可以
總之你要指出個phenolphthalein個colour change effect唔同左就ok

我個人覺得ok

寫咗Cu dissolves and forms White solid

Btw
巴打會唔會出埋paper2？

計數個到係咪可以寫50000:1 ?? 唔記得左用約數定EXACT VALUE好似出到呢個答案

同埋你覺得今年都係要>90% for 5**?

fyi

唔喺嘛

比d時間我 我諗聽晚啦

今年份野都冇難位....

其實我當日做都想寫50000:1
不過計到exact個49xxx就用返果個咁解
佢會accept一個range的

無可能啦 一定開90%以下

Industrial chem有條無睇題目寫錯cathode條equation

錯硬？

Na+ + e- + Hg -> Na/Hg

白色沉澱應該好難比你過

好想殺左自己

比人陰咗了

佢上堂notes嚟？

WTF

好想喊

Maybe the white solid is formed because
CuSO4 is formed
But water in H2SO4 can't dissolve it
So white solid is formed

But not sure if correct or not

我諗佢教得都應該啱嘅
Relax~

Youtube 片都有喎

係個bubble錯就真..SO2本身溶水...density又高...邊會咁rapid地係個liquid到爆出黎
利申: n年前AL chem A 但好耐無讀 鳩UP

點可能會無bubbles
你上網是但搵一堆Cu + conc H2So4既video
全部有gas出
就算SO2溶返都係出左bubbles再redissolve

我即刻check返dse & CE既pp marking
Cu + conc H2SO4既observation可accept：

1. colourless gas bubbles (with pungent smell)
2. solution turns blue (or green)
3. copper dissolves
4. copper turns black (CuO)

個人覺得 3. 實無死

無咗分了

柒左 縮返先
但認真d諗 白色solid就真係ce定al都無聽過

source:
CE 01 Q9(c)(ii)
CE 09 Q6(b)(i)
DSE 2014 Q5(c)

Yes
題目話佢係optically active

A有手性 B無

Sad

Can i say copper is less reactive than iron so it will not easily rust

出white solid呢樣又真係R爆頭
marking又無見過 做實驗又無見過
我估佢可能想講用到very conc H2SO4時出anhydrous CuSO4所以白色掛
但我會覺得 第一 題目無講明H2SO4用到幾conc
就唔可以assume佢完全無水
同埋第二 事實lab做呢d實驗又真係唔會用到pure H2SO4架wor

conc .h2so4 吸走哂水, anhydrous cuso4 is white

應該都比

btw我份答案係出得比marking詳細 因為包埋解釋
你考果時應該唔洗寫到我咁長

Copper will not rust
Only iron rusts
Copper will corrode
好似係

有無睇目借黎睇睇

我都想要題目

可唔可以講下4cii and 12c mark distribution

樓主覺得58% 會唔會有4

多謝巴打
留名睇paper2

可唔可以寫埋邊分答咩 方便計

4(C)(ii)
observation change 1分
explain 1分
12(c)
(i)
deduction 1分
A structure 1分
(ii)
H2,Pt 1分

我諗樓主唔會冒呢個險
因為龍門係eaa搬

哥仔 每題果123分唔會太難分掛

應該剛好cut off位

你有d解釋好詳盡唔知幾多分

Sorry is 11c about any color change

係distinguish organic compound 個題 我寫
The remaining one is ester which can be tested by adding 2,4-DNP 我知唔係用DNP test 但我寫左會唔會當睇唔到唔扣分

For definition of hess law

If I only say 'enthalpy change of a reaction is constant, regardless of its reaction pathway'

Without stating 'total' enthalpy change

會唔會扣？

i think 5050
往年未出過definition真係唔知佢點俾

呢題好難講你想要咩答案
正路就colour change 1分
果堆explain 1分

會扣傳意

未必得
enthalpy change of a reaction is constant呢段嚴格黎講唔合乎事實
但要睇下改你果個捉得緊唔緊

我11c 答 adding naoh will consume H+ so the equilibrium position shifts to product side yielding more A- 有無1分執

但如果你無提到佢布定無colour change
可能會因此無答到題目要求既野而無分

I said the yellow color will turn deeper

2013 難啲定今年難啲

dse lv我覺得2分拎晒

唔似咁簡單
突登叫你上面計左HA:A- = 50000:1
都好明顯表示左黃色果隻A-得好少 肯定唔會加少少NaOH就見到轉色
同埋就算過個color change個pH range
隻黃色都唔會無止境咁深落去

你岩

希望係咁因為我個學生成題空左
希望少d人拎足分

有人話真實答案係outc
First appearance of yellow color then changes to colourless

Inc 都解唔到，咁hkeaa出黎做咩

應該個個都答turn more yellow ga la
扣定1分先

出black solid
一定

Dse開始唔比出sol turn blue

差d以為計錯...
個數唔靚..

可能勁人做咩卷都89-90...

但真係估唔到2013 83 5**...

扣盡21 paper2預 31 SBA 93 唔知會唔會調低 有無*

我paper1 應該-10分內, sba呢家78分, 係咪會調調sba? 好想拎到5**...

SBA adjustment 好似係睇其他同學表現
利申:聽人講

我覺得點解問 why Cu> Fe in building material

佢係問點解要用Cu 而唔係Fe

我覺得唔係比較corrosion easy or not
反而係比較density : since Cu> Fe, so Cu is harder than Fe

因為佢唔係問Fe駁住Cu vs Fe駁住Mg, 問邊個易d lose e..

Cu doesn't react with acid already is an acceptable answer

Ok
咁Cu>Fe harder算唔算acceptable ans
因為我印象好似問過類似既野

Not acceptable

我都聽講過

Dklm 又扣一分

唔知喎真係，好少聯想到呢到，等艾維斯答你啦

Sorry mate..
因為睇Kkwong note上腦
如有不便 敬請見諒

希望大家都起碼有粒星

承你貴言啦

如果我個理由係 alloy is stronger than pure metal 呢？

Cu 關alloy 咩事

可能佢問下一題
因為下一題有講+ve -ve point

Y add pb to solder ?

55

yes yes yes 頭先get錯左

Brother Ans said : lower melting pt
Mine : enhence corrosion resistance
Ps: chem aim level 1

兩個從alloy 概念上都岩

但從題目上，係harder and increase resistance to corrosion

我寫左pb has high melting and boiling point

應該唔關好處事？
反而想知你地答左咩壞處，因為無人up過

咩呀
條題目問你why only
Need +-ve meh????

why pb food can is prohibited? i wrote pb2+ is toxic

Me 2

我寫左harder and increase resistance to corrosion

但唔肯定有無問: why shouldn't add Pb

Yes bro
Give me 5

Same rationale as zinc-plated food can

你嚇撚死
我記得有問negative

上面個個我到底岩唔岩

一樣，等Alves bro
換我安慰你

2 different q

Sor for 1999 lor

NaOH條我話因為佢會吸水 所以好難weight同prepare standard solution 得唔得

有問why NaOH can't prepare std solution 咩

佢考16 dse maybe

得嘅... NaOH absorbs water and reacts with CO2 in the atmosphere

唔會唔比 做exp做得出就要比分你

sba係以一間學校咁去調分 唔係睇個人

density同hardness/strength無直接關係
laed都high density但唔硬

佢呢題係考你relate metal既properties to its usage
而呢類問題你要先指出佢果個用途最重要要有咩properties
而水管最緊要可以肯定咁講係corrosion resistance而唔係hardness 事實上HKEA亦唔會預你識copper harder than iron

咁我答pb as soldering material係因為pb high mp bp得唔得

有條佢問點解唔用NaOH同唔知咩react

點解唔直接用conc sulfuric acid?

唔得

我答the reaction is vigorous 得唔得

咁vigorous之後要講埋有咩後果

對完 扣佐23分左右 玩撚完 無*了

對完扣左15分 唔知有無**

有1粒

1A 35/36
1B -12
2 36/40

**?

quite possible

1A 23
1B 54
2 22
SBA 60
??

1A31/36,2:25,Paper 1B要幾多先可以5？

Paper 2 Ans?

出埋paper 2

DSE CHEM 2017 PAPER 2 SUGGESTED ANS (Q1 & Q3 only)

btw 我想問問
有無巴打可以幫我 SCAN一份英文版既paper 1A & 2 乾淨無筆痕既
唔該

要講明濕潤藍色石蕊試紙由藍變紅繼而漂白

雙峰係因為有兩條pathways
2 elementary steps

ok...
即係答唔中中心，岩都係用

有冇巴打有1B 2嘅question paper

一定要
有幾多個step就幾多個峰
2015佢就咁叫你求其畫先無所謂

An Chem why recrystallisation ok I thought only column chromatography ok

Catalyst 嗰條 係咪要將step 1 reaction X 2先可以做到firstly consumer then reformed 嘅效果？

Recrystallisation not ok?
It is a kind of purification method not separation

就係唔知

Can i write methanol is toxic

因為題目有提過隻compound可以dissolve slowly in organic solvent
理論上用返隻hot solvent做多兩次recry應該可以increase purity
當然我自己都覺得chromatography合理d

無錯 如果唔係你條式bal唔到

應該都得 合理就得

我都想要份中文版

對完PP2
巴打好波

另外呢，想知計mol個題，考試時計到1：2
個數太靚，所以我都無點理背後個邏輯就直接做埋N20

但呢，我其實當時有一點唔明：
一開始Fe3+ used in reacting is in excess
我地用back titration 方法計no of mol of fe3+ remaining in the sol after reaction with that limiting agent(唔記得條式係咩，結構有N個個）

點解我地可以用 no of mole of limiting agent : no of mole of fe3+ remaining in the sol after reaction ge?

我地其實應該推斷唔到 no of mole of fe3+ reacted with that limiting agent, isn't it?

since we don't know the run formula between Fe3+ and the limiting agent

無野，自膠了
我明了
HNOH2 : Fe3+ : Fe2+

做完step 1個mixture有N2O,Fe2+ and excess Fe3+
MnO4 only react with Fe2+

係 不過都好彩個數靚🙏🏿
對完巴打 pp2 希望巴打全中
我d分睇你了

厹巴打幾分

我無全中 放心
我扣自己communications

SBA最高調低幾多分 問我同學話我地學校俾得高 調低50分咁上下

睇你隊友生唔生性 講真

巴打你學校普遍幾多 我地有人100

咁又唔會調50分
睇你隊友考試表現。咁整體差，你就會被調低

我答 it is zeroth order reaction as the slope of curve refers to reaction rate now the slope is constant thus reaction rate is constant too. Any changes in concentration doesnt affect rate

同埋energy profile 我catalyst 畫左1個peak 得唔得？

Energy profile 3分點分佈 無畫double peaks 扣1分？

With catalyst
Without catalyst
Balance equation ( x2 to the first equation)
3分??

唔得
有幾多steps就幾多peaks

其實如果d人畫錯with catalyst 有無分？

我覺得
Correct drawing for uncatalysed reaction 1mark
Correct drawing for catalysed reaction 1mark
Correct labelling for curves 1mark

Label for curve is given -.-

Label for curve is given -.-[/quote
唔通 drawing for catalysed reaction 佔兩分？

唔出奇
2 peak + naming

1 peak 1分？

Paper 2 無左4分

我估uncata shape一分
cata shape一分
label reactant product intermediate一分

我覺得X2嗰度有分

我學校份mock 畫晒double peaks and intermediates 都係值一分

zeroth order explain 應該得
energy profile 1 peak肯肯定唔得

可能with catalyst果part唔比
without catalyst果part照比

咁catalysed curve 值1分定兩分

Exothermic reaction 1分
兩條curve 啱晒 2分
我估

應該幾多人無乘

其實就咁睇
curve with catalyst 1
curve without catalyst 1
exothermic 1

How about x2?

我自己覺得總之就成條curve中曬先比一分

屌

其實x2 is minor right ?

唔計分

9 up

in chem(b)(i)條curve無寫條equation但有寫with/without catalysts會唔會扣分

會

點都要label頭中尾有d咩

唔敢講一定無分
但有C=C ->可進行加成聚合
應該係題目既重點概念

OP 仲喺咪到，有事請教

redox electrochemical cell 有少少野唔清楚
electrode A:FeSo4 aq
electrode B:KMno4 aq
中間有porous plate 隔住，其他都係咁
根據ecs，oh- ion 嘅position 係高啲，
但係點解係Fe2+ ion =>Fe3+

有兩種解釋
1. [Fe2+] > [OH-]
consider 1M FeSO4(aq)

2. out-c
因為OH- 正常情況，唔會自動oxidised to become O2(除非有external emf)
-> ecf 其實唔完全準確，有時唔可以太依賴佢

唔該曬巴打

情況好似你做electroplating
鍍銀 using 5M AgSO4(aq) with Ag electrode in anode

anode : oxidiation
By ecs: OH position higher than Ag(s)
-> 但結果都係Ag to be oxidised as Ag+

明白曬
有勞

就有test 有野想問，又唔知邊到問好

唔洗，我上年問過類似問題
我諗呢條問題每一個學生都應該會出現。
但真實解釋根本dse解唔到

阿sir 成日都鬧dse chem cut 咗啲野，有啲野唔教out syl 其實好難教

其實OH-都有可能係cell既anode discharge出O2
而你考慮既因素要睇ECS+concentration+electrode
而三個因素既影響綜合出既結果先可以決定邊隻ion preferentially discharge
如果你用1M Fe2+(aq)
ECS: OH- > Fe2+ (OH-只係高少少)
但concentration: Fe2+ >>> OH-
所以overall會係Fe2+ preferentially

而實際做實驗時仲有其他因素 例如如果你用個voltage好大 都會出埋O2

各位點都要入去睇一睇

各位DSE雞唔該入一入黎

2018

巴打仲喺唔喺度

Hello yes